[心理撚入一入］有無人報左港大臨床心理學家

代朋友post 如題
share下~

加油，競爭好大

巴打有報？

仲打緊personal statement

有新消息互相update

跟開邊個老細？

冇啦

讀緊？

無啊 無對遊民
不過真係關事？

大把APPLY嘅人嘅老細都係歐美行內出名, 即係HKU 啲PROF都係做佢地啲secondary research咁...

根本小圈子嚟
巴打報之前唔知?

唔撚係掛
本地薑咪收皮

本地跟本地勁老細都得

超越左腦細
個腦細好廢
ching仲有無咩tips

跟勁老細做RA一兩年之後再報過

你係過來人?

唔係, 不過識人嗰個field

我都想

lm學嘢 ching介唔介意講自己gpa and thesis做咩

你仲未死得去？
入到才講啦

我識你？

底已起 你問我答

n年前啦，嗰時u都未入

lm 樓上既ching敢唔敢講gpa點

3.44

請問知道出咗interview未？

lm

收到cu interview
見到香討有人收到hku interview

唔知interview 出哂未呢？ 收到個d 係咪都有工作經驗？

係咪收到interview喇你地

利申：乜都收唔到

港大搵錢系

Cu派咗second round未?
Hku已派second round

每年總會收一個或幾個fresh grad. 當然有工作經驗更加好

hku in完添啦

有無人有cu second round

hku幾時出offer?

今年收幾多個Trainee?
依家placement 停曬，疫情過後，supervisor 應該仲爭勁多... 連我呢啲無料到小薯下年都要帶trainee

同問

應該等埋CU先一齊出

往年都係兩間等埋一齊出？

係 因為有d candidate會兩邊offer都有 方便佢哋盡快決定同埋兩間大學可以即刻出offer俾waitlist嘅人

中大好似無waitlist

如果兩間u都有offer，簡邊間u會比較好？

睇你有咩考慮因素啦 始終除咗老師唔同兩間嘅program structure 都差唔多 冇話邊間比較好

如果training wise個人覺得CU theory/knowledge training intensive d 同時間比KongU多essay要寫亦早一個月開學 而KongU就有自己嘅psychological service unit可以俾trainee自己見client做practice

仲有就係睇下你自己有冇咩field特別有興趣 可以睇下兩間U嘅potential thesis supervisors做咩topic多再決定

多謝師兄 你而家係讀緊CP?

咁聽你講cuhk著重讀書 但hku著重培訓clinical practice

同埋想問下，有無話邊間U出黎搵工著數啲？

如果兩間都收你。我覺得揀間近你屋企嘅仲實際
開學你就知忙到仆街 瞓多陣仲好

haha sorry 咁講可能有啲誤導咗你 課程上大家差唔多係啲細位有啲唔同姐 overall大家都係照上lecture同瘋狂出placement

去到搵工你讀咩U攞咩gpa都唔係重點啦 除非有啲老細自己有bias姐 都係睇你能力同經驗

再姐揀邊間係睇你自己注重啲咩因素姐 如果你問外界睇兩大點睇兩大嘅排名同認受性 可以答你分別真係唔大 反正都係一樣咁selective 同一樣嘅training 學樓上位師兄咁講揀近屋企可能仲實際啲

如果你個人study habit/thesis topic有preference你先考慮我講嗰啲minor位啦 宜家呆等offer係多野驚多野諗啲嘅都好正常 平常心啦祝你地好運

係 宜家呆等嘅心情真係好緊張 諗緊如果冇offer嘅話 應該點安慰自己

可能真係要接受現實，人地覺得你唔適合做CP

又唔需要太過灰心 大部分人都唔係first attempt就入到 浸多幾年對自己多少少認識同多少少人生閱歷(唔一定要psychology related)都可以令你更ready成為CP

更何況所有interview/assessment都有佢嘅bias同limitation 相信你都唔會認為咁短嘅面試就可以完全反映到你嘅能力同咁多年嚟行過嘅路

所以如果你真係好sure呢件係你想行嘅路就加油繼續堅持落去啦

不過(prof都成日要我地reflect)喺話自己一定要做CP之前 問一問自己點解非CP不可都好重要 e.g. 如果單純話係想幫人有好多其他行業都做到 我地對呢個行業有好多幻想太少認識 對CP做嘅impact同limitation又係咪真係清楚 尤其是面對現今嘅香港 如果俾你做一個CP你會為個community帶嚟點樣嘅added value 而唔係淨係做一個單純嘅clinician呢

得唔得閒telegram傾幾句，仲有d野想請教你
telegram: xxxxxyy2

我朋友都有野想問下
Telegram: iwannabecp2020

大家如果收到call 可唔可以係度講聲

等到2046

有定冇都想快d知 等我盡快收拾返心情

我識人已經收到call 應該CU都係今日 祝各位ching好運

我朋友到撚左IFC

識唔少行家都唔係一考就考到
今次唔得下次努力

即刻去搵佢 (希望唔係你自己搵自己...)
Btw今年都已經係我第3次報 所以我明你(你朋友)

你(你朋友)

😢😢😢😢

我未讀完degree咖
我的朋友不是我啊
放心 佢無咩事

大家點

得閒telegram傾下？
xxxxxyy2

你哋覺得HKU 會唔會有 second round offer 架？

唔會，中大港大都confirm晒offer

最後果part 根本好多人心入邊一直都知

我夠膽講 90%話想讀cp 既人都係因為太多幻想兼唔了解呢行

係香港做呢行，資源唔多，做到既野又好有限，d 人都係要講得好fancy, 都係因為覺得cp 個名好聽

實際上就係一個無得點話事，比精神科醫生點，又唔用得藥，見client 就好似禮行如儀咁，private practice 就貴一貴吸金

真係想幫人就不如做social work, counseling, school 好過

但當然d 人唔會show 你啦，個個聽到cp 起薪幾多已經濕晒

你叫佢地講點解唔做得social work, counsel 果d, 一定要做cp, 肯定大部分講唔出有咩決定性分別，最多講下乜野duty 唔同，profession 唔同呢d 垃圾野

因為大家都知點解會揀cp, 因為人工高又fancy

理得佢無資源，幫到幾多人

係client 眼中，無錢既話，睇醫生或見social work/nurse姑娘 好過半年交差見一次cp

有幾多夠膽講個事實出黎

我又覺得為人工同名而揀做CP唔做其他行業又唔係原罪嚟嘅，你講嘅呢段說話同樣都apply到落好多人工高又穩定嘅工作度㗎，只係大部分人揀工嘅其中一個考慮因素姐，都好合理呀

不過你都講得啱㗎 最重要反而係對自己坦白囉，而唔係淨係見到好風光嗰一面，就咁講句我覺得有精神健康問題嘅人好慘好想幫佢地就完

CP Program收學生唔係為咗收最唔貪份人工、最有抱負嘅人，而係想candidate喺見到做CP好美好嘅一面之餘，都知道呢個行業現有嘅限制同不足，show到你經歷過呢個反思過程都仲清楚講到你點解仲想做CP，呢樣就要每個人自己發掘

谷巴請得好。我諗做CP 嘅要時刻反思，唔可以因循不變，貼地啲，冇需要（亦根本唔係）高高在上

記得freahgrad 入行時，年紀細，開會成人俾其他社工同事戲稱「尊貴嘅CP」，真係不是味兒。唯有自己努力俾心機做嘢，證明自己有能力。

人人都知CP 喺人工高，我哋都要打出身價。你俾唔到相應嘅嘢出嚟，人哋自然覺得你唔值、廢。

所以做CP （又或任何專業行業），知識、言行、態度、修為係非常重要。

我重點就係叫d 想做cp 既人唔好自欺欺人
貪人工唔可恥
但講到自己幾想幫人又硬係只想做cp 就真係好嘔心

根本成個industry 難聽d 講，最無作用既就係cp

精神科醫生可以用藥
社工，護士可以跟case 同傾計

cp?半年甚至再耐d hea 你一次
然後仲要勁多人想做cp 話想幫人

究竟幫到d 咩人？我真係好想聽下d 所謂既candidate 可以講到d 咩出黎

人手呢個問題確係死症
人工貴，請得少，人少自然聲音小，爭到資源小
人手少又做唔切，我哋的確做唔到10分鐘一個病人
嗰啲真係「傾計」

另外香港人心態求快、要快靚平，亦係唔少人對公立CP服務失望嘅原因。

不如直接d 講下
係香港無資源下
cp 有乜作用？
見一個mental nurse 都好過見cp

問下病人究竟cp 幫到佢d 乜
全港得幾百個cp

講得出話想做cp 幫人既人，除左係離地仲可以係d 乜

呢個post d 所謂candidates
有無一個夠膽答我呢條問題？

( Show Blocked User - 傳教士谷哥 )
屌你老母

講到重點唔敢回應，柒到喊

講到重點唔敢回應，柒到喊

真係好肉酸
shame on you

唔敢正面回應淨係識偷偷留負皮

想吸金咪誠實認左佢囉
講乜野想幫人咁偉大

唔敢認？問點解要做cp 唔做其他，其他幫唔到人？唔敢答呀？

好肉酸呀你班友

屌你啦洗屌我個post
你high 撚大左呀
我又唔撚係報CP 幫人問咋

訓閪醒未呀 你條問題九撘八
屌你老母 世上閪免費唔餐
行行都搵錢咖啦
你又唔撚去個個post屌一餐

谷巴嚇親人啦

你朋友？

唔係
谷巴好多時都會喺有關心理學嘅post 見到
佢說話喺激啲，但當係提醒報CP 前自我反省下都好嘅
唔洗介懷，各位有心想做就加油或者下年加油

你睇落似係心理不平衡多啲喎
係咪報咗好多年CP都入唔到，心生不忿，
所以要成日上連登Diss CP呢個行業？
我識好多人今年報兩大CP，1 take就收咗，起碼5個 好多而家讀緊/ 現職CP都好滿意呢個Industry

無錯啊，香港真係好少資源放係mental health之上，所以每年兩大夾埋啊夠30個CP trainees，入HA做之後又要跑數，無好多時間俾每一個病人；加上華人社會，即使係香港呢個教育水平平均較高嘅城市，精神科污名化嘅情況仍然普遍，大眾唔願意主動去見心理學家，驚被標籤/自我標籤。所以我相信各位有志投身呢一行嘅朋友都係好有使命感去改善呢個社會現象。

睇心理學家唔同睇精神科，食藥就好快見效，但係好多時候除咗驚藥物治療外，一啲精神上/情緒上/思想上嘅治療嘅幫助都同藥物相輔相成。

見mental nurse同見CP最大嘅分別係大家接受嘅訓練有差異，同埋只有CP先可以做專業嘅psychological assessment。但係排公立有排等，睇私家又貴，如果只需要一啲mild啲嘅counselling ，折衷之下係公院睇mental nurse可能都係一個幾好嘅方法啊！mental nurse同CP嘅作用都係想幫助有需要嘅人士，最緊要病人好翻！只要幫到你，係邊個嘅最大功勞都唔緊要：）

希望呢個答案幫到解答你心中嘅疑難：）

d 人淨係敢鬧，無人敢回答問題
我語氣係西
但都係因為見到d 咁噁心既人先會西

咁點解無人敢直接答我問既野？

btw, 我day 1已經無諗過做cp, 因為知呢行太噁心

你忽略左一個好嚴重既現實
就係絕大部分去求醫既patients, 除非去到就死或有刑事case, 否則，求醫左幾年都未必有得睇cp

夠膽講句，係成個system, cp 係最無用既果part

因為大部分patients 都唔係睇cp 而好轉

但絕大部分既candidates 都係唔知呢個事實

肯答未？唔識答？

內在小孩係唔係Scientific?

巴打敢問你做盛行？

我做mental health research

我講事實你就屌我又block 又pin 又剩

d 人係度問讀完幾好搵你又唔屌
你除左覺得我tag 人煩之外
咁你覺得我講既野有咩唔岩先
我tag 錯你我最多say sorry lo
但唔係spin 左我講既重點，係咪先

第一，無資源俾唔係critical cases及時睇CP，只能引證hk真係好缺CP，就算未排到CP佢地已經好轉，都未能推論到CP無辦法醫好佢地。

第二，多謝你勇敢提出「成個system CP係最無用果part」，但請問有何理據？真心討教，並非有心challenge 你

你做mental health research應該都會work with CP? 會唔會都覺得佢地好廢？

我都講左咁多個replies, 你都仲問
咁你自己講下啦，cp 可以做d 咩而其他崗位係做唔到

咪一班覺得自己做緊d 好勁既野，但其實係我地眼中，係好廢，但唔係佢地既錯，係成個system 同技術既問題

只係佢地唔係個個realize 到呢樣野
candidates 就絕大部分realize 唔到

同埋有咩勇唔勇敢
根本係research 界不嬲都知呢樣野，係d cp 自己唔知

仲有幾樣野你可以諗下：
d patients 如果無錢既情況下（指唔係自己搵貴私家），幾耐睇一次cp, 會做d 咩

呢個間隔既時間，就算cp 做左d 咩，會唔會真係有effect

再諗下絕大部分empirical evidence based therapy 或者treatment 或者相關既野，佢地d 研究方式，會係比patients 幾耐見一次cp 或者做呢d intervention ?

可以比個大概你，絕大部分呢d research experiment, 係daily, twice weekly, weekly, biweekly, or monthly

會唔會有人三個月或半年先見一次cp, 然後證明係有用

咁你再諗番，究竟patients 幾耐見一次cp
最後點解佢地會好番

你搞得清楚呢d 野，就會知有好多野唔係無人講出黎，就代表唔係事實

mental nurse
CP
精神科醫生
medical social worker

到底scope of practice上有咩分別

我明白啊 咁對於呢個system同技術嘅問題，你有咩建議去改善呢？

都呢一刻，都唔敢認cp 比人吹大左？
係呀，係system 問題，我無話係cp 既錯

但現實係好多人唔知呢d 野，然後話想做cp 去"幫人"

姐係甘心去做個廢既role, 浪費自己時間，為既係咩？個名好j 定人工高？

仲要無人敢正面答我

然後你仲係度問番我有咩建議？cp 知有咩問題，然後唔覺得自己解決到？

咁仲問乜建議咩logic 黎

1. 吹唔吹大係視乎觀點與角度啊，而且我真係無自我膨脹過覺得係CP就大晒啵，自大/衰格嘅人各行各業都有，做mental health research嘅圈子入面難免會大咁嘅人，係咪有必要要有一個人係呢度同你認低威你條氣先會順呢？對於cp有無被吹大呢個topic, 你究竟想點呢？

2.好多CP係NGO度做，收得3、4萬一個月，幫緊好多唔同需要嘅人。係醫院做就話要排好耐啫，我朋友做NGO見clients可以見得好密啊，亦有朋友主要做community mental health promotion etc, 佢地嘅工作都好有social impact啊。唔係所有CP都要係醫院做嘅。

3.CP廢唔廢呢個真係好難去論證，就等於有人覺得mindfulness 好work亦有人覺得完全無用。而做CP人工高? 做ngo 30k, 做HA 50k, sorry 講真，50k真係唔係咩高人工，行出中環，7成人人工高過CP。所以不必眼紅CP “人工高”

4. 個問題係你提出，係你覺得有問題，問番你有咩建議係好符合邏輯啊？你去餐廳食飯，之後覺得唔岩你口味，廚師問番你可以點改善，咁樣好合理喔亲。你明白了這個邏輯了嗎？

即是RA狗啦 笑撚死
一個月搵20k都冇笑鳩啲starting point 55k 既CP好撚酸呀

cls, 問題係我observe
而且肯定你地自己都知有呢d 問題
點會係我提出

咁樣拋番個波比人你好唔好意思？
自己做緊果行，人地observe 到，仲要講到係人地有責任講點解決？無野呀？

仲有，我幾時叫人認低威
你有無睇過我寫乜？
我叫人唔好自欺欺人
尤其d candidates
搞清楚成個cp 行業幫到d 咩
唔好有太多幻想

呢樣認唔認同先？認同既話又點會理解我叫人認低威？我叫人認清事實咋喎

仲有的確有cp 係做ngo 非醫院
但你諗下佢地target 咩人先，同醫院既cp target 既人係咪一樣先

唔係既話你用ngo 黎argue 我講既野有咩意思

等於你同我講無國界醫生無人工，去argue 成個醫生行業？咁做類比架咩？logical? 搞咩， 可以logic failed 成咁

就算比你argue 到ngo 既cp 唔同d
都無答過我講緊醫院既cp system 係廢呢個問題喎，自己諗清楚再argue 啦

如果你第一個standing point 就係搵好多非直接相關既evidence 去argue, 為求defend 既話，咁你只不過係logic failed.

原來係你眼中做research 既人就只有RA
井底蛙好意思跳出黎

等於law firm 都唔會只有bar 同soli

research 除左RA 仲有RF, pd, ap, p, etc.
乜都唔識學人寸

衝出黎柒你係得既

原本我以為得RA先會得閒+咁無聊成日上連登叫春，估唔到閣下做到research fellow/ post doc/ prof以上都咁撚無聊，我都無野好講。得閒就去做正經野啦Loser

連登有幾唔正經呀？
姐係做法官唔可以去唱k 飲酒 上網？

咩logic 黎
仲話自己做law industry

仲有我講緊cp industry 既問題
咁樣叫唔正經野？
定你無呢個能力睇唔明我講乜所以分唔到咩係正經唔正經？

你黎做小丑架？

再者，law firm 入面係冇Bar既，啲Bar喺chambers入面，你乜都唔識仲衝出嚟柒
教精你，law firm入面真係得Solit, 頂龍係有分Partner/ consultant/ associate, 但佢地都係Solit, 其他人只係Paralegal/ 其他staff, 完全唔係你講嗰回事。唔知邊個柒啲呢？

Anyway, morale of the story: 有陣時，你自己柒，唔需要抹黑埋其他行業，嚟突顯自己好似好威、好有見地，其實喺其他人眼中，你只係一個無病呻吟既輸家。如果閣下做到Research fellow 以上，對CP行業既見解都係咁膚淺，咁我真係鄧你間Lab/ 你老世好慘，收著個咁見識淺薄、自以為是，實情係淨係識曬時間上連登Post叫春既人。

岩呀，法官真係有code of conduct 唔可以亂走去唱k 建議你唔識真係Better shut up

邊part 膚淺先？
講膚淺兩個字就算啦？
無evidence support 你既point 架？
我上邊講既cp 野有邊樣係講錯先？
成個弱智咁都夠膽利申做law industry
logic fail 成咁

又開會發神經了
係屋企唱k 唔得？飲酒唔得？上網唔得？

定你以為一定要係街唱k 去pub 飲酒先得？

真，呢條asso仔乜都唔識又要串人以為好威，建議各cdrom唔洗睇呢條友啲Comment 睇得太認真

Asso狗 笑死

呢條友有幾多斤兩，佢啲「睇法」有幾convincing 大家心中有數，唔洗再覆佢，佢不入流

讀完係咪真係可以做心理醫生？

連登仔一貫技倆
唔夠人講就開始拎以前既人為寸而寸

你唔係廢成咁呀？個腦寸唔到啦？

3x歲人都咁無聊，笑死，各位想做CP既同學仔唔洗睇呢條友睇得太重

我反而想知你除左衝出黎柒話自己係law industry 之外，有講左d 咩point 係入流喎？

無呀？乜就係咁咋？

我問緊你我邊個point 唔係講緊事實喎
點呀？答唔到呀？答唔答到呀柒頭？
肉酸到你

1. 即係你覺得有問題，但你個腦諗唔到點解決。有無諗過當你諗唔到點解決時，有幾多做實事嘅朋友仔好努力咁想投身呢個industry 落手落腳做好佢？ 你咁樣係度捉住一個profession嘅不足就係度話成個industry無用，係廢嘅。係以偏概全。

2. 你講到成個CP industry 都係廢嘅，於是我就舉例同你講有好有好多social impact嘅CP roles，以反駁你講嘅「cp都係廢嘅」呢一個觀點。明白咩叫真正嘅logic嗎？ 同埋讀正統邏輯學嘅人唔個用「logic failed」，我地會叫果啲做logical fallacies

3. 唔係你打一句「logic failed」就代表人地錯你係岩，而你講嘅嘢嘅內容我暫時未見到好清晰嘅邏輯論述。

4. 朋友，你係咪好想做CP然後考好多年都考唔到所以因愛成恨？

5. 你係咪排好耐都睇唔到CP?

6. 定係你今日又入唔到，所以想勸阻其他人下年再同你爭？

7. 你咁激動做咩呢？係咪有啲咩同CP疫關嘅時情困擾你？工作好大壓力？

我唔係諗唔到
我係唔覺得要同你討論
我呢度只係叫人唔好自欺欺人
我要討論點改善我直接寫文就得， ok 嗎？

同埋你地真係唔可以比我講到駁唔到就不斷問我係咪有病，其實咁樣只顯得你自己好on9

同埋logic failed 呢個字只係連登用語

姐係好似goodess logic 咁
你都可以拉到去講英文grammar

仲有，就算我自己做緊mental health
我都一直係連登有寸無論clinical 同research 都有好多問題，我一直都有插，有講點搞

姐係我唔止插緊clinical, 我插埋research 的

但我係呢個post 係叫人唔好自欺欺人，我唔需要每次係每個post 都要講番晒所有我講過既野

有性趣就去search 我講過野既post 睇

所以一句講晒就係，係你用自己subjective sense 去judge 我之前，你不如搞清楚我講過d 咩先

因為你呢度講既野只係顯得你對人不對事，講緊d 無point 既野

好啦多謝你嘅建議，相信咁多位CP都會覺得好反思嘅價值！

點解唔同我討論啊？有多嘅idea唔好收收埋埋啦，可能我可以俾多啲insight你嘛。

我無話你有病啊，我問你係咪有親身經歷過排期排好耐未睇到cp啫。排CP可以只係做assessment啫。

你就廢 屌你老母

睇來你都好有心into mental health development!!其實大家同路人，無必要鬥黃咁樣係度內鬥啊！

兄弟爬山啦

原來係asshole 仔

知道佢係asso仔、會考仲要唔合格嗰陣，我即刻冇再覆佢。呢條友根本就唔係針對事情本身，淨係識話人邏輯有問題，但佢又唔可以明確咁指出究竟人哋嘅邏輯係邊個範疇出現咗問題。講都無謂，建議樓上啲師兄唔好再嘥時間同呢個痴線佬講嘢

不如我講得白d, 驚你唔明

我從來唔係內鬥緊

我一直都係叫人唔好自欺欺人
要有自知之明

做任何野無論做緊定準備做之前
都要知道有咩問題

唔好一味美化ff fancy

但你地就覺得我踩緊cp

我諗我屌得最多應該會係做cp research

不過你地唔知姐

點解會咁，好簡單，因為你地平時好少去諗自己果行有咩問題

我一講出黎就係度defense, 而唔係正面諗下我講既野有無point

再落去就開始ff 我係咪有病

乜原來咁樣架？

咁唔怪得入cp 果d candidates 都係咁低質，連做d 咩都唔知

原來可能都係一圜link 一圜

所以點解我講既point 駁唔到囉

反思下啦

你根本覆同唔覆都無分別
因為你完全無回應我講緊cp 既野
你只不過係度講人唔係講事

仲好意思話唔想回
你回到咩？argue 到我講cp 既野咩？
柒出面

除左講粗口，一句都駁唔到？
邊個廢d
笑死我

點解衝入一個po問問題
事必要人答
唔答就等於廢
呢個邏輯好難明
隱形炸彈唔答會炸？

咪覆我 唔係心理人 攞槍篤住我都唔識答

路過其實我都臨床心理學有質疑
我對聲音好敏感 我好清楚我唔係因為知道佢有仼何negative consequences而怕啲聲音 因為我清楚地認知到呢啲聲音既出現係唔會帶來仼何negative consequences 我怕啲聲音係純粹physically/neurologically好唔舒服 但cp叫我用exposure therapy 而且mindfulness都對我完全起唔到作用
加上理論上外國cp通常都係有doctorate degree先可以叫做cp 但香港只係master 2年 我感覺信心不大 唔想再consult cp了...

不會啊，我識人係咁，然後一take入CP

由細到大都咁敏感？定發生過啲事後先咁敏感？
你怕嘅聲音大概係點樣？定所有聲音你聽到都覺得唔舒服？
遇到有你怕嘅聲音嘅時候你會有咩反應？

用exposure therapy for desensitisation？

Misophonia
好憎unnecessary sound

係我唔想用個廢字黎形容 可能有人真係唔錯 但質素的確好參差

Eg 食野jap jap聲 行路dum dum聲 清喉嚨聲 呼吸聲 打喊路叫出黎既聲 聽到既話內心會好撚想打柒果個人 但當然唔會表現出來 我日常生活係完全socially funtionable 所以除非我講出來 否則冇人會知
但係 由於生活實在太多呢種聲音 根本冇得避免 所以我係好想可以”根治”呢個問題 其實misophonia既成因係腦部某啲區域比較活躍 某啲聲音係會trigger到佢 所謂exposure/cbt at least對我黎講 有啲無謂
我明白每種治療都有佢既局限 但一啲cp以為cbt好似萬能咁 其實會令個client好撚無助 從一個用家角度 我覺得真係要認清楚個功能同定位 精神科醫生同cp既關係 其實好似骨科醫生同物理治療師咁 唔好覺得cp=甚至可以override psychia

呀 漏左覆 我係由細到大對耳都敏感 但大概到20歲就開始覺得啲聲音直情係煩擾 生活係幸福家庭 都幾一帆風順 冇trauma 冇乜stresser (甚至可以話冇) 所以唔存在仼何traumatic events去trigger到呢個情況 我爸媽冇呢個問題 但我同妹都有

雖然傳教士谷哥把口好撚衰 但某程度上 佢都真係point out左啲現實同重要既points出黎 如果真係有心做cp既 的確係好應該細味下 謝謝